李家超: 凍結戶口屬保護財產 並非涉及政治

近日，有數宗個案涉及洗黑錢的疑犯及關連人士的存款被凍結。這凍結資金機制的其中一個重要目的，是保護受害人的財產，不讓犯罪分子予取予攜。不幸地，有人因政治理由，把這個機制污衊為濫用權責。這些錯誤和誤導公眾的抹黑，我必須義正辭嚴予以矯正。

首先，根據《有組織及嚴重罪行條例》及《販毒(追討得益)條例》，任何人，包括銀行，如知道或有合理理由相信任何財產是犯罪得益（例如挪用眾籌資金的詐騙案、販毒、經營非法賭博等），他必須停止繼續處理有關財產，否則即屬犯法；這情況包括接獲執法部門有關提示或通知。法例亦說明有關人士或銀行須向當局提交「可疑交易報告」的責任；並訂明保密要求，禁止任何人披露損害有關偵查事宜。

執法部門提示或通知有關銀行，必須是基於有合理懷疑的情況，例子包括戶口的活動模式與聲稱的業務不同、有不尋常的轉帳、有頻密的大額現金交易、大量金錢異常地由公司戶口轉至個人戶口等。凍結可疑資產的行動，必須果斷、迅速和到位，否則犯罪得益很可能被快速移走。電話騙案便是常見的例子，長者在電話騙案中被騙取財產，凍結騙徒的帳戶，正正能夠協助攔截及追回騙款，減少受害人的損失。銀行為防止洗黑錢按法例凍結懷疑犯罪得益，是遵守法律、履行職責，必須和正確的做法。

執法部門採取行動，必須是針對洗黑錢的行為，與涉嫌人士的政治背景無關。其他關連戶口，也必須因為戶口內的交易屬可疑洗黑錢活動，與其是否親屬或個人關係無關。資產被凍結的人如有不滿，可向法庭提出訴訟包括要求賠償。

香港凍結懷疑犯罪得益的機制，符合國際要求，亦獲得了國際的認同。香港是「財務行動特別組織」（Financial Action Task Force）的成員，這個反洗黑錢的跨政府組織，成員包括全球約40個主要經濟體，包括中國、英國、美國、澳洲、新加坡等。各成員有責任採取有效措施以凍結、限制和充公犯罪得益，防止處理、轉移或處置可能予充公的財產。「財務行動特別組織」於去年發表關於香港的評估報告指出，香港的機制有助執法部門追蹤資金流向及偵查犯罪網絡，在打擊詐騙罪案、防止非法資產轉移，以及充公犯罪得益等方面，起了重要作用。

在2014至2019年，有總值約18億港元的可疑資產被凍結並隨後獲法庭頒令充公。有效打擊洗黑錢，不但是打擊有組織犯罪的重要措施，更鞏固香港作為金融中心的地位和聲譽。

我希望市民明白凍結涉嫌犯罪資金的重要性，不要被政治抹黑蒙騙，扭曲了依法行事、遵紀守法的事實。對於銀行履行防洗黑錢的法律責任，是理所當然，我們應予以肯定和支持。

保安局局長李家超

你問下當事人點諗啦比卡超

所以11+14人既財產都係被美國保護緊

咪喺度兜啦傻閪比卡超

屌
我究竟睇咗啲乜

獨裁政權凍結戶口，保護市民財產

強姦左你就可以保護到你處女之身

凍結市民戶口係保護市民財產？

咁甴爺爺幾時出手「保護」李公公你全家嘅資產啊?

只要我搶晒你d錢 你咪唔會俾人偷錢囉

真係講得出口
同黑社會問你攞錢但叫做收保護費有咩分別

又啱喎，幾時凍結波台啲人啲錢，等佢哋唔洗輸咁多？

我屌你老母屬保護你老母

咁都叫唔涉及

此地無銀三百兩

明顯凍結市民財產啦

港共班官講d野仲難明過柏拉圖

保護中共財產

日本攻華屬文化交流

拉你坐監係保護你人生安全

係保護呀

人類文字翻譯 :
1+2=5, 香蕉溝白菜可以醫感冒

閱

被美國制裁都是保護你

：伯母，我會凍結你個女嫁喇

伯母：

為防朋友不給殺人魔殺掉
先把朋友殺死

茶里漫畫.jpg

香港凍結懷疑犯罪得益
而家眾籌係犯罪?

保護一世？

有冇傻人會信

比加超條廢物當港人傻

美國制裁都係保護財產，你地做咩嬲豬😅

制裁屬保護人權 並非涉及政治

一齊共產啦喂

敢做

哈哈

侵吞市民財產就有

肥佬黎被黑警凍結咗5千萬

李家超公然支持美國制裁或犯國安法

最愛年青人，所以拉晒佢地入監獄保護佢地

終於出現了 1984 雙重思想

港共狗自己打飛機

狗口吐不出象牙

電話騙案便是常見的例子，長者在電話騙案中被騙取財產，凍結騙徒的帳戶，正正能夠協助攔截及追回騙款，減少受害人的損失。銀行為防止洗黑錢按法例凍結懷疑犯罪得益，是遵守法律、履行職責，必須和正確的做法。

講到成日追查到電話騙案嘅源頭咁。公開一年度嘅電話騙案破案率嚟睇吓。

匯豐幾時凍結李家超個戶口呀
好地地保護人財產做乜9

條撚樣諗左幾耐先諗到呢啲on9理由練撚到自己講出黎果下唔笑先犀利

伯母個閪都好多心想擺野入去保護

美國 : agger

即是無被凍結個啲財產無被保護

香港人不是傻的

人哋全家都係英國籍

以前一直當講笑嘅說話
被一個保安局局長好認真咁講出嚟

丁蟹上身

點解林奠唔俾美國保護佢嘅財產？

你話保護受害人
受害人係邊個先
好似好鄰舍咁
想問下邊個受害呀

唔關政治事，純粹想搶

是撚但啦，你講乜都好，最主要係商界點諗啫

美國所謂制裁原來保護緊你

咁做咩要譴責人

係11+4+14

潛台詞 你地嘅錢交曬比政府保護啦

拉你坐監係保護你人身安全

唔係，用佢個logic 係保護緊比呢廿幾條契弟呃錢嘅人
即係十四億韭菜同埋香港人

我玩完佢 唔俾錢 咁咪唔算賣囉 哈哈哈哈

呢個邏輯好強

快保護政府全部官員

保護支共的財產

翻譯：我唔抄你家就俾支那抄我家

錯啦係係話保護港共財產 你嘅財產姐係黨的財產 咁都唔明？

綁架你屋企人，只係保護佢地

市民: 走資屬保護財產, 並非涉及政治

佢好似受制裁，咁佢d資產有冇被凍結?

同埋廢事你地唔小心入境美國比人打
所以唔比你入境
好偉大

呼籲全世界幫手保護班賣港者財產

你家蕉焗掌啲財產好危險呀!!
我哋一齊保護佢啲財產!!

Big Brother 講咩都無用
講到錢身體最撚誠實

睬你都on9啦，點解我要冒果0.1%風險，而唔放響100%安全嘅離岸戶口。

港共1984版，係Big Mother

原來美國制裁佢哋都係保護佢哋財產

只要我搶晒你既嘢就唔會唔見一樣

咁「財務行動特別組織」（Financial Action Task Force）嘅外國成員可唔可以用同樣嘅道理打擊及凍結獨裁者及違反人權法人士嘅海外非法資金？

佢無講錯
保護中共財産

下次話判你監係保護人生安全

咁拉人坐監係咪想保護人身安全免受凶徒傷害！

白痴

On9冇極限

咁呢d毒梟嘅黑錢呢？

律政司放生拒凍結資產
上海仔恐走資滅證
2018年09月24日

//黑幫和勝和前坐館泰國大毒梟「上海仔」郭永鴻兩度棄保被警方通緝，被充公兩案合共二十五萬元保證金。

兩案四罪在身的上海仔公然挑戰法紀棄保潛逃。第一宗棄保案，指他涉嫌在○七年一月至一二年七月期間，透過四個本地銀行戶口，清洗逾億元懷疑黑錢。去年十一月一日，在港島住所被警方毒品調查科財富調查組人員拘捕，控以「處理已知道或相信為代表從可公訴罪行的得益的財產」（俗稱洗黑錢）罪名..................

外界批評案件證據確鑿，卻遲遲未凍結上海仔資產，令上海仔有足夠時間處理懷疑黑錢，最新消息指他現流竄到瑞士日內瓦避難。

不尋常的做法令人質疑警方、司法兩把保護傘合力包庇放生上海仔。//

===============

[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

呢d港共同路人，直頭幫佢走

我唔俾你出街 係想保護你既安全

慈母揮棍乃「保護」黑衣市民免受更高武力傷害

咁大陸就唔駛反制啦
口徑都唔一致嘅

逃犯天堂擺其他國家上枱

保護你家母個閪啲卵呀？
即係講撚到明係你哋叫獅子封人account㗎啦

好心佢啦
與其嘥時間出廢文
不如出去同啲龍頭有錢佬摸吓杯底揸吓手啦

如果唔係人哋走晒㗎啦

國際通緝犯狡辯，對任何人都唔會起作用

多謝提供笑話

話說香港所有高官都應該保護啦
無理由黃先有特別優待

擺條撚入去保護條女個陰道

咁似 向清真寺射水 = 保護清真寺 嘅 mindset

當市民on9定臭四

即係凍結就保護我

政府快啲”保護”李公公財產！

駁唔撚到

之前都有黑警扑穿人個頭話係保護佢

咁你唔凍結上海仔

上海仔唔需要保護

on9

賊喊捉賊

真。外國勢力

幾時保護全港人財產？

掟汽油彈落班狗到都係怕佢凍啫

收皮啦太監超見到你個閹人樣就炆